fb群組留言斥責彭官 司法機構交律政司跟進

前年旺角騷亂事件，本土民主前線前發言人梁天琦等人被判囚三年半至七年，各界對判刑輕重有不同意見。近日網上出現對負責案件的主審法官彭寶琴的斥責言論，司法機構昨表示，對事件高度關注，已轉介律政司跟進。

近日facebook群組「勇武前線」出現一些辱罵法官彭寶琴的言論，對她人身攻擊，甚至詛咒其家人，又形容她「連香港司法制度都剋死埋」。司法機構回應指，「就近日有人在社交媒體發表對個別法官的評論，司法機構對事件高度關注，已將事件轉介律政司跟進」。

普通法中的刑事藐視法庭，是指蓄意干擾司法工作妥善執行的行為，而該行為會對司法工作的妥善執行構成干擾。藐視法庭涵蓋多種不同行為，如於法庭上作出擾亂聆訊或侮辱司法人員的行為、被法庭傳召為證人的人拒絕宣誓作供、在法庭外發佈誹謗法院的言論、在審訊當中發佈影響公平審訊的報道等。根據《裁判官條例》第九十九條及《區域法院條例》第二十條，在裁判官或法官席前作出具侮辱性的行為，干犯者最高可被判處一萬元罰款及六個月至兩年監禁。

坦白講, 其實全部都唔中

唔知跟進乜?

又話網上言論唔可以盡信既

無證據咪告你不誠實使用電腦

你地班人除左講人家事仲識做乜？

所謂抗爭勇武原來係網絡欺凌

無膽做大事全部都係廢柴鍵盤戰士

查完味可信然後拉你囉

唔可以盡信，但可以展開調查

可唔可以quote 句真係犯法嘅留意
連司法制度都剋死埋 究竟犯法位在哪

莫須有

之傱智森話判7警入獄年官唔識判，講到個官好似弱智咁
幾時捉低智森

幾多人淆晒底，而家粒聲都無

普通法中的刑事藐視法庭，是指蓄意干擾司法工作妥善執行的行為，而該行為會對司法工作的妥善執行構成干擾。藐視法庭涵蓋多種不同行為，如於法庭上作出擾亂聆訊或侮辱司法人員的行為、被法庭傳召為證人的人拒絕宣誓作供、在法庭外發佈誹謗法院的言論、在審訊當中發佈影響公平審訊的報道等。根據《裁判官條例》第九十九條及《區域法院條例》第二十條，在裁判官或法官席前作出具侮辱性的行為，干犯者最高可被判處一萬元罰款及六個月至兩年監禁。
睇完都唔是好明

席前喎
隔住個mon當係？

( Show Blocked User - GlicoPretz )